[攝台] 2017我的攝影回顧

影左菲林3年，發覺自己宜家影嘅相同一開始果陣差好遠，唔知其他人睇返自己以前影嘅相果陣，會唔會有一種「我以前究竟影緊咩」嘅感覺。
就算係睇返2017嘅相都好，都發覺年初影嘅相同年尾有唔少分別。所以，我就想整理下今年自己影嘅相，順便係度share埋，俾攝台嘅人評下，請多多指教。

（d相大部分都係順次序影嘅，由年頭到年尾，所以應該睇得出我影相嘅心態有d唔同）

我主要都係用35/50mm定焦影相
年頭大部分都係50mm，不過慢慢就轉多左35mm，感覺上可以容納到更多後面背景

唔知點解 年初有一排好鍾意影俯瞰嘅相

#1

#2

#3

唔係航拍機果種，而係由高少少嘅地方影

#4

#5

例如係天橋影落去咁

#6

呢一年，尤其係年頭，我都影唔少深水埗或者d街市/舊墟嘅相

#7

#8

#9

呢種相好似幾受歡迎（起碼係ig係）

#10

今年試過好多次由石硤尾行去深水埗，因為我覺得街拍黎講，咁行會經過好多有香港特色嘅地方
然後四月影左一張今年我ig最多like+cm嘅相

#11

然後五月尾 我去左北歐（芬蘭+挪威），影左好多風景相
不過之前係度po過，d相唔再po啦，有興趣嘅就去果個睇下啦

係暑假果陣，我突然留意到，我嘅相好似無咩故事性
好多都係一個景+人咁
好似下面果d咁

#12

#13

#14

#15

所以我就開始相係d相到多少少故事，唔係淨係以景為主

#16

#17

#18

#19

然後今年有幾張相真係最滿意，尤其係下面果兩種

#20

#21

我覺得上面兩張絕對係我嘅top 5

講開又講，除左上面張相，我好少會係度等d人埋位
好多都係一剎那間

然後今年七月去過一轉坪洲，無咩特別影到好特別嘅相

#21

#22

#23

不過我開始嘗試用多少少光同影

#24

之後我都多左嘗試，無論係影人，定係街+景
以前就好似咁

#25

以前只要個人啱位就影，不過宜家多左用光影黎做對比

#26

#27

#28

#29

#30

#31

當然有d顧及唔到光影，不過就會多少少故事

#32

#33

#34

#35

另外，烏溪沙係另一個練習攝影嘅好地方
風景以外，影人都唔錯

#36

#37

#38

#39

去到大約十一月，我就開始用多左35mm做街拍
因為我好多時都係盲拍，所以轉用35mm方便左好多
不過影街道果d，都係鍾意50mm嘅透視感

#40

#41

#42

同埋我越來越鍾意係d相到有一個對比嘅人，去襯托個主題
而唔係淨係得一個人，好似影人有一出一入咁
上面都有唔少係咁嘅概念

#43

#44

#45

下面果張，我影果陣完全唔知佢望緊鏡頭

#46

仲有一兩張最近影嘅

#47

#48

我宜家多左出去行，不過快門明顯㩒少左，覺得好多畫面都唔夠好咁
由以前一半出去一個下午一定影到一筒，到宜家基本上可能得半筒
唔知咁樣係唔係一件好事，不過滿意嘅作品相對多左

如果你地有d咩意見，就多d留言。

最後留埋自己個ig:

閱

個人幾鍾意20同21
22左邊可以再crop多d就正

多留意構圖，按快門的時刻

有張同你差唔多

原來係你

巴打留意左你好耐

哦我識佢呀佢講野。。

番名跟大隊

凈係呢幾句野，其實我都唔知邊樣先啱。

同你剛好倒轉，之前勁慳快門用勁多時間構圖諗清楚先㩒，錯失左好多機會，風景的話又真係輛率高好多，不過ｓｎａｐ 成日覺得背景亂構圖唔靚就唔影，ｍｉｓｓ 好多野喇

而家風景ｓｎａｐｓｈｏｔ要兩個ｍｏｄｅ都仲適應緊

好似12，18，25嗰啲我都好鐘意

但係放係攝台都會被人留低負皮同膠

Good post
好多人係度開post放相
但好小人會講返自已當刻的感受
十分認同你的做法

街拍有唔同的表現手法
一張有故事性的照片可以令人目不轉睛
而你的作品背後的故事性有待加強
#11 建議轉黑白
架藍色貨車略嫌搶左少許focus
你好多街拍都有個明顯主角
然後搭個背景
但係要試下留意下現場有無其它的人和物
可以同主角有個關聯，甚或一個對比
如果呢位老人坐係度一般時間
你都不妨係隔離扮講電話
等一個 candid moment

#20
最鍾意呢張
唯一想講係:有無諗過轉黑白?

#44
光影明暗係一個較直接的手法呈現主體
多嘗試係早上或黃昏出動
呢張相入面陽光打落老伯塊面
令人睇到佢面貌輪廓
呢樣都係街拍其中一種重要元素
香港人出街好多時都木口木面
所以影的時候要有觸覺

Sad but...

其實影咩題材都唔洗就住就住啦, 又唔係影菲林, 即使係所謂靜態風景相, 淨係有風吹郁左個d 樹葉, 水面嘅波紋 或者穿透雲層嘅光線都已經令張相唔同左, 個人覺得要進步唯一要做嘅就係影多d

樓主好似講過係影菲林喎

不過影多d係需要
同埋影多d， specific 黎講
係要同一個環境試下唔同角度、構圖、環境氣氛等等
到最後再揀一張心水出黎

無辦法 香港都無咩地方可以po呢類文
po係到當推動下攝台啦
總好過日日睇貓sir鬧黎鬧去

#11 好耐之前嘗試轉過黑白
不過唔知點解怪怪地所以無用到
睇下得閒會唔會試下轉返黑白

#20 反而無諗過轉黑白

#44 我宜家好嘗試去做呢樣野
不過仲係未拿捏得好好
同埋係呢d強對比嘅地方
我嘅曝光仲係唔準 （手動曝光）
成日都會過曝 然後結果就變左一大片死白

我係影菲林啊，不過我嘅取態係想影就影，唔係特別就住就住
不過通常唔係日落嘅話，我都唔會一樣野影兩次
尤其係街拍，好多野都得一次機會，過得片黎個人都走左

反而我宜家有個心態係：類似野已經影過幾次，都無咩特別啦，不如唔好影
因為我想迫自己發掘多d唔同角度嘅野
不過就引伸到咩都唔影，尤其係去過好多次嘅地方，例如尖沙嘴海傍

可能我真係要放膽d影多幾張，唔好怕「又係呢d」嘅感覺

可以參考下
Alex Webb的suffering of light

巴打啲相好靚
留名支持

好多張都正